[NBA]只論個人能力，Lebron James係咪史上最強？

史上唯一30k 8k 8k
連續14季至少25+6+6（持續中）
連續873場得分上雙（持續中）
從來未試過大傷
一號位守到五號位
由轉去熱火開始，穩定到恐怖，常規賽根本唔洗出全力打
決賽無錯係成日輸，但除咗2011年對小牛，佢每一年季後賽都係比常規賽打得更勁更恐怖

去到佢今季33歲都仲可以屈到咁，我開始覺得佢能力上好似已經超越mj（雖然mj讀咗三年大學又退過兩次役，數據上一定差啲）但lbj嗰種持續顛峰真係好得人驚。

成就同歷史定位上，lbj就比較難超越mj，始終6finals 6champ 6fmvp 仲有數之不盡嘅個人榮耀，lbj仲要抱團，歷史定位就一定差啲

MJ始終都係最勁

連續873場得分上雙真係好痴線

係

Mj 93年前嘅數據都係極得人驚，但可惜退咗兩次役

mj 33-35歲高齡仲要退完休返嚟再帶領球隊三連霸，呢個成就真係太難被超越

佢應該可以40k+10k+10k

只論個人能力
Prime vs Prime
一定係mj勁

但你話拉Average就可以討論下

KD>LBJ

同意
以佢嘅規律性同耐傷程度，打到42歲唔成問題
成為史上終極數據王 無乜可能被超越

呢隻喪家狗
連手感仔 佛祖都不如

手感仔

我都同意，但始終講能力都要講成個career
不過lbj仲未到老年期 數據一定會下滑

只論成就，一定過唔到Jordan，太完美啦
但講最好既籃球運動員真係有得針下

唔講其他，唔識傷已經係好屈機
不過硬係爭d野先做到GOAT

個人能力上，Kd淨係得分同封阻勁過lbj
組織力lbj>>>>>kd
穩定性亦係lbj勝

佢抱團再加輸過咁多次finals真係扣哂分
但佢拎多兩次champ，個人認為作多已經可以同mj比肩

Wilt Chamberlain
單場100分
單場55籃板
單季場均50+
七次得分王
總籃板史上第一(拋離第二)
.
.
.
.
大多，不能盡列

其實輸final點解要扣分
你寧願佢輸第一輪好過輪final?

太

1、連續14年排行MVP榜前十，歷史第一
2、季後賽得分榜，歷史第一
3、七次單賽季拿到2000＋500＋500，歷史第一
4、11次最佳陣容一陣，歷史第一
5、季後賽系列賽得分，籃板，助攻，搶斷，蓋帽五項技術統計領銜兩隊，歷史唯一
6、詹姆斯職業生涯季後賽11次橫掃對手，歷史第一
7、月最佳36次，歷史第一
8、周最佳58次，歷史第一
9、季後賽30＋10＋10次數，歷史第一
10、職業生涯30000＋8000＋8000，歷史唯一

得分：mj
籃板：lbj
助攻/組織：lbj
整體防守能力：mj
偷波：mj
封阻：平手
三分：lbj
罰球：mj
Clutch: mj
帶隊能力：平手

生涯總得分排行榜第五（31419分）
生涯總籃板排行榜第一（23924個）
單場得分第一（1962年3月2日，100分）
單季總得分第一（1961-62年，4029分）
單季平均得分第一（1961-62年，50.4分）
單場籃板第一（1960年11月24日，55個）
單季總籃板第一（1960-61年，2149個）
單季平均籃板第一（1960-61年，27.2個）
史上中鋒單季總助攻第一（1967-68年，702次）
單季總出場時間第一（1961-62年，3882分鐘）
單季平均出場時間第一（1961-62年，48.5分鐘）
單季最多場70分以上的比賽（1961-62年，3場）
單季最多場50分以上的比賽（1961-62年，45場）
單季最多場40分以上的比賽（1961-62年，63場）
生涯最多場70分以上的比賽（6場）
生涯最多場60分以上的比賽（32場）
生涯最多場50分以上的比賽（118場）
生涯最多場40分以上的比賽（271場）
連續4場60分以上的比賽（1961-62年，分別是67分、65分、61分、100分）
連續7場50分以上的比賽（1961-62年）
連續14場40分以上的比賽（2次，1961-62年）
連續65場30分以上的比賽（1961-62年）
連續126場20分以上的比賽
9場比賽得分和籃板雙四十
118場比賽得分和籃板雙三十
新秀平均得分第一（1959-60年，37.6分）
新秀平均籃板第一（1959-60年，27.0個）
單季投籃命中率第一（1972-73年，72.7%）
史上唯一一位單場雙大三元：1968年2月2日單場22分25籃板21助攻

老實講，自從lbj第三個冠軍
佢已經切切實實咁超越咗kobe
淨係efficiency同consistency已經贏哂
Kobe第一個champ finals傷咗，oneal carry
第二 三個champ係好大功勞但只係二當家，並唔係球隊大佬

張伯倫季後賽同常規賽差好遠
始終季後賽先係最重要
同埋60年代，佢始終太超時代喇
放返佢落現代，佢都係superstar但無可能屈到咁

少年，鬥紀錄係冇人勁過隻上古神獸㗎
講緊嗰陣時嘅數據仲要冇而家咁多

季後賽數據大縮水
刷弱隊就勁

全盛wade點睇

嗰陣nba得好似八隊

你咁講又好似啱

差好遠唔代表廢囉好冇
佢季後賽當打個幾年D數據又好差咩大佬

只計全盛
個人認為Mj>lbj>kobe>wade

無話佢廢
佢絕對係超撚勁
但lbj同mj係季後賽更強
同埋計埋年代因素
始終係差少少

咩叫超時代
佢同對手、隊友都係喺同一個年代出世、受訓，大家係公平㗎喎，佢特別勁係因為佢勁，冇得話直接放佢喺現代喎

話佢負碌又好咩都好

第三冠既戲劇程度真係將佢由歷史TOP 10 (曾經認為佢無得再上)

一下子沖左上top 5

有時你幾勁都無用 無一個好既對手配合你 而73勝勇士個年可以話係幫lbj做嫁衣裳

捧左佢上神枱

近年講得最多既top 5

基本上都有左共識

MJ<第一無疑問

LBJ 渣巴 <<多媒體排二三 但都有排佢地三四

Magic 張伯倫 << 多媒體排四五 但都有媒體排二三

除左MJ第一係肯定 其他4個真係邊個放第2都有人有意見

除非LBJ真係做到 40000+10000+10000 就有可能穩坐第2

GOAT

個人覺得GOAT 嚟講係MJ>wilt=lbj=bill russell > others, 但係個人能力wilt> all
純粹個人意見，不喜勿屌

mj總決賽勝率100% 未試過要打到搶7 統治力mj真係得oneal可以同佢比較硬係覺得lbj同oneal mj差一皮

呢個唔否認 張伯倫NBA退休 4x歲之後去左打排球 照入名人堂
仲有人統計過佢好多運動都可以達標參加奧運(eg.推鉛球,跑步...etc)

條友根本痴撚線
btw,巴打講漏左佢床上嘅紀錄

LBJ=c朗
點勁都好始終差緊啲野

好想知wilt喺現今科技營養下可以再進化成點

你都啱
但nba嗰陣嘅整體競爭力真係較低
球隊同球員都少好多

常規賽根本唔洗出全力打
出盡九牛二虎之力都搞唔掂喎而家ching

3冠退休

算吧啦 FOJ

由轉去熱火開始，穩定到恐怖，常規賽根本唔洗出全力打

人地明明有前設 你就拎一句出黎講

而且都係事實黎 11-17 連續7年總決賽 而且每年季後賽都比常規賽更鬼神

15總決賽 35.8+13.3+8.8
16總決賽 兩隊加埋五項數據第一
17總決賽 33分大三元

最搞笑係你話而家唔掂
排緊第三都叫唔掂 咁點先叫掂?

如果放佢喺而家(假設天賦一樣，接受現代訓練), 我估巔峰場均38分鐘，34分，20籃板，5助攻，2抄，5阻度啦
放佢喺邊隊都playoff硬

一定唔係啦, 條友坦克車+曹植籃球叫乜撚野個人能力?
定你覺得身體質素都算係能力, 咁冇得講..
但如果計技術, 有排都未到佢

你真係覺得

今年lbj 唔係已經出盡九牛二虎之力？

重點都唔係呢度 重點樓主係講緊由轉去熱火開始 11-17年既季後賽

第2就係 就當佢今年已經用盡九牛二虎之力

排分岸第3都唔會係唔掂呀嘛..?

數據都算合理 係籃板同封阻可能少啲啲

身體質素絕對係能力，仲要係極重要嘅能力

咁唔入果啲點計

雖然唔好佢，但真心佩服佢

今年有難度架 幾場出盡力都輸
冇左love 冇埋irving 場場都擔大旗
給果唔係一早東岸第一拋街啦
不要忘記佢而家第三 同第八差幾場

畀塞軍橫掃 活塞老強
又唔計數

為咗保總決賽勝率
唔通見到無機champ
就索性第一輪就輸咩

佢嗰種strive for greatness嘅心態好值得學習
雖然佢抱團 成日自打嘴巴呢啲就

36歲wilt vs mvp kareem

連block 2球7尺2既天勾

冇計啦, 東岸太弱, 真係爭標隊咁多年黎都係得一兩隊, 最多三隊,
由以前既活塞, 同埋曇花一現既OW熱火 到跟住三巨綠軍, 魔術(此時活塞已收皮)
跟住溜馬, 鷹隊, 速龍, 艾榮綠軍, (而且幾隊仲要唔同年代, 呢幾隊順住上果陣, 之前既隊已經順住收晒皮)

都已經唔講鷹隊速龍水份極重, 艾榮隊要再受考驗先見真章
成個東岸根本冇似樣對手

反之, 西岸咁多年既強隊數都超多, 有年可以西岸排第10既戰績都勁過東岸第8, 都唔計西岸隊要打西岸更多, 所以實際強度更高

西岸, 由07年起, 馬刺, 湖人, 牛仔, 火賤, 太陽, 到後來雷霆, 大飛, 勇士, 冇一隊唔係東岸決賽級, 更加唔講灰熊, 托7 呢D打東岸我唔覺得差過前幾年既速龍巫師鷹隊, 西岸長時間至少5隊爭標隊+N隊實力份子

強度咁低既東岸比賽, 你講咩常規賽唔使出力打? Are you for real?
早幾年馬刺同依家勇士呢D就真係可以叫唔使出力打
但講咩占士連續7年決賽/常規賽唔使打真係好撚侮辱
冇錯講現役第一人最正路係揀佢, 但好多根本唔應該吹, 都要吹出黎..
如果curry/ duncan 打東岸? 唔講curry先, duncan一定會吹到nba前二, 甚至以佢千禧年表現, 隨時入總決仲多過foj. 總冠多過mj都唔出奇, 反正duncan只係對潮人差少少, 對太陽小牛爵士都係贏多輸少 畢竟佢地系列賽打活塞係100%勝率, 但活塞果陣基本上係獨霸東岸, 但西岸? 太陽牛仔湖人全部都係頂級, 仲有好強既爵士同火賤, 未打總決已經打餐死, 果陣有幾年已經成日講西岸決賽=真正總決賽

MJ年代既東岸一定強過FOJ年代好多, 起碼當時(前期)76人, 水尾波士頓, 紐約人, 騎士, oneal魔術, 溜馬, 都係好有競爭力. 講真今年東岸係叫好返少少, 有勁左既塞同速龍, 加埋76人巫師呢幾隊叫做唔差, 佢已經打到咁撚樣, 咁仲有咩好講.

仲要占屎有咩隊友係東岸 個bench 都係正選料

MJ嘅彈跳力算唔算身體質素?

彈跳力 lbj>mj
制空力 mj>lbj

張伯倫年代其實好似係史上最快節奏既年代
因為當年既big man都有呢一種失傳既長傳技能

當年接到籃板每一球進攻既第一選擇其實係美式足球果種長傳 打free flow transition offense
第2選擇先係half court

如果大家覺得熟面口既話係因為今時今日既“現代”nba去到一個大數據分析既年代
都發現“傳統”既half court比起快pace, free flow形offense更低效率

而遠古時代既進攻，竟然就係呢種進攻推到極致既表現。

好簡單一句 西強東弱係無可否認既事實
但東岸咁易打 點解無球星去? 訓住打季後賽wo
點解kd唔去東岸輕輕鬆鬆訓住入總決賽?
點解pg今年有易路唔走 要走條歪路去西岸組隊?
點解melo去左東岸打左幾年唔掂又要跑返去西岸?

你下面個堆FF就算啦
如果duncan係東岸
我夠話如果LBJ係馬刺 波波手下
一早十連冠啦 幾時輪到duncan係東岸拎冠

LBJ唔係馬刺都得架 不過佢係西岸任何一隊爭冠隊 都只會更強

馬刺有duncan以黎 得1次總決賽對活塞
係贏左 但學你話齋 咁都要吹100%勝率 ?

球員黎講 , MJ係無人可比

所以有任何球員比較都應該撇除MICHAEL JORDAN

而且幾隊仲要唔同年代, 呢幾隊順住上果陣, 之前既隊已經順住收晒皮

屌講到西岸長期都係同年8隊都有能力拎冠軍咁
湖人05-07咪又係收皮
jazz除左識恰MM既火箭有邊年真係有奪冠能力?
火箭更加唔洗講 被JAZZ屌打左2年 係有一年同湖人打到3-4 真係得1年貨仔
小牛年年常規賽都唔錯 但得06同11係有料 6X勝被人黑八就唔講啦
太陽咪又係威得幾年(05-07)

講真西岸長期爭冠隊咪又係得馬刺同依家既勇士

根本西岸都係D強隊順住上順住落 講撚到同時有8隊爭冠咁

占士最黑仔係當打之年遇著浪花兄弟冒起
加埋gsw班垃圾抱團撚
講個人能力一定係史上最強 攻守都頂級
身體質素太誇張

咁佢自己都係抱團打人啦 無得咁講 佢唔抱團人地都未必抱返團打佢

個人覺得LBJ 應該史上Top5

若LBJ, Pippen, Rodman 一隊，應該同樣achieve 到3 champs

只係GSW 創造出神奇射波必入法，完全阻止LBJ 皇朝

係東岸刷刷刷刷

占士就算係heats果陣都未至於依家gsw 全all star級 仲有zaza呢d工兵傷人主力

幫謝安琪統計下西岸近十四年真正有爭冠能力既隊

04 - 湖人big 4
05 - 馬刺
06 - 小牛 馬刺 太陽
07 - 馬刺 太陽
08 - 湖人
09 - 湖人 火箭
10 - 湖人
11 - 小牛
12 - 雷霆 馬刺
13 - 馬刺
14 - 馬刺 雷霆
15 - 勇士
16 - 勇士 雷霆
17 - 勇士

其他隊根本唔入流 講撚到隊隊都係爭冠隊真係服撚左你

防守就還好啦

道高一呎 魔高一丈姐
無理由你永遠都勁過人 人地組返團你又屌人
而且人地4巨有3巨都自家

有年被人黑走左個DPOY , 5次防守一隊都還好 係咪真事

dllm咪傷人主力囉

唔係掛 你個list少左好多隊

curry都屌打佢,史上最強三分王,半場logo shoot直接顏射爆你,仲搶咩籃板

其他真係有能力拎冠?

第一個先大功勞囉
西決打拓荒者第七場shay被守死
第四節最多落後十幾分 靠kobe反勝

身體素質唔叫得能力 咁中國人的技術已經超過左力架 無論爆發，彈力，濟空，所有野都係身體素質，你唔撚係以為mj的濟空唔叫身體素質掛？ 讀書啦你 ，仲學人討論籃球

唔講遠,舊年馬刺火箭都有機會啦 Zaza整撚傷人地主力咋嘛
同埋打唔贏勇士唔代表打唔贏騎士喎

素你老母質

老實 馬刺都算 火箭根本無可能

g持屌鳩支那字

i mean 舊年火箭 唔係今年有cp3個隊

西岸強隊係多 係強過東岸
但每年真係有本事去挑戰冠軍 最起碼係打贏東岸冠軍
講真真係唔多

唔撚明點解素質係支那字 屌你老母 通識堂都教生活素質啦 未撚學過阿？

你真係好野,仲叫人讀多D書 不如你都去讀下啦,唔係奶共教育局用咩字你就要用咩字架

理性討論 點解素質會係支那字 請提出論點論據

好易搵啫
讀多幾篇睇下素質二字是咪大陸人既文化侵略
同埋人地講身體質素你回返身體質素咪得,點解係都要調轉

MJ = God
Kobe = God's shadow
LBJ = King

Agger
Kobe同oneal其實平起平坐，冇咗其中一個都唔會三連霸到，睇數據都一樣

論全能、組織、身體質素一定係lbj好啲，但係攻防技術我就覺得係kobe好啲

素質點會唔係支那字

講史上最強球員點可以唔講kareem

睇下40歲渣巴係final對住prime larry bird既塞軍點樣sm兩個hall of fame(parish, mchale)

mj 40歲直頭not even close

更加唔好講kareem第2年就帶隊拎冠

除左lbj mj之外都仲可以有其他人係最多球員既

單論身體質素都仲可以講得通
技術果邊輸9條街啦
背籃footwork中距離3分有邊項LBJ係頂級？
唔好講話MJ同Kobe，全盛Wade技術都屌打佢

其他stat唔講
淨係用eye test你覺得40歲kareem係今日nba打 水平既比較係點
同今日打完embiid既比

佢第一年finals一條友打warriors就真係出盡力喇

今年？剩係睇佢守波都知佢鳩hea

原來仲有人會講foj靠身體質素無技術

如果籃球單係靠身體質素就可以打到歷史級真係唔怪得比人玩係玩具

睇你點定義個人能力，身體質素呢樣計唔計埋 longevity
唔計嘅個人能力穩 Top 3，計嘅仲勁過 Wilt 排第一

老實講，講到歷史級
打得好咪得
你理得佢靠乜
有技術但拎唔到分贏唔到波有柒用咩

呢條ted talk正正就係講新舊運動員既比較

好多時唔係係運動員本身，而係係科技發展影響新舊球員既表現分野
先唔講渣巴著converse打nba

岩岩google左一下,係2009年nba出左個post講nba未來會發展去到數據分析既年代

呢個同lbj同其他年代既球員(mj)既數據比較有好大影響，都係點解eye test係10後年代同舊年代比較既時候好重要

lbj比起mj有更多既數據分析做back up
lebron呢種3分/剷籃既球員係數據分析上係最efficient既打法
同mj kobe呢種suppose唔高效率既打法比lbj有數據上既優勢

更加唔好講lbj每次上場前睇既scouting report 計好曬邊個球員既強項弱項係邊
對於佢呢種全能球員黎講更加殺食

所以大家會發現呢幾年nba d球星既數據大家都幾癲下,但係數據黎講籃板數又冇咩分別

呢個point espn個max kellerman係講dwade既時候都有講到

夾左係兩個時代既中間 kobe同lbj之下既男人

當mj死嫁？

永遠得熱水三巨先係合法合理，其他隊有幾隻all star就天理不容，仲惡撚過+2gc，Green今年入果陣成班人屌佢冇資格，而家就話人全all star

知唔知黃種人點解成日輸黑人
咪就係輸身體質素
比你有kobe curry mj嘅技術
但你只係有黃種人嘅體質
你估你可以打到咩級數
點解nba咁少黃種人
諗下都知啦 仲話「身體質素都計真係無辦法」
黑人唔洗做gym 剷埋黎牛下你 亞洲幾多人守到
你只係得最基本嘅技術 但有lbj嘅身體質素 你估香港甲一邊隊會唔搵你
LBJ有咁嘅身體質素係佢本事
邊有可能話一個人嘅能力唔計身體質素

打波唔講身體質數大把矮仔瘦撚打緊啦，如果唔係操咁撚大隻托柒呀

其實mj果個年代，啲對手平均質素較低，技術戰術比較單一。
mj只係屈機既始祖，論實力技術lbj真係勁啲

樓主所有point都好有説服力

但係我覺得絕殺球能力
進攻技術全面都好重要

mj與LBJ之間,真係好難揀

kobe mj同lbj嘅個人能力有咩好比
一邊就SG 一邊就SF
佢地嘅個人能力打從根本就應該互有長短
體型體重都差咁撚遠 邊有得比
等如拳擊界 用蠅量級同重量級比
要比就拎功績出黎比啦
成班小學雞係到比邊個三分準邊個跳得高
屌 等如 我搶板99 你3分99 咁我同你邊個勁啲
點撚樣比呀

FINALS場均33.6大三元，仲想點

出四十幾分鐘，到最尾CHUR晒，都無力用坦克MODE

mj都低過lbj
唔通mj<lbj?

幾歲呀大佬
你估真係體能怪咩仲

好多場唔鳩hea ,第四節已經無晒力啦

見到樓主話Lbj帶隊能力同MJ平手已經無討論價值

Lbj 拎DPOY 就真係黑啦
LBJ 防守最多叫abt average
係有特殊技追block
守內外線根本無特別好

個人認為佢過檔去熱火組三巨頭個下已經有損佢歷史地位，先唔講佢過檔個陣咁高調噉整咗個The decision，一個好嘅球員除咗技術同能力之外，最重要係打波個心態，MJ同Kobe點解咁多人尊敬，有部分都係因為佢地個種唔服輸嘅態度，輸咗唔緊要，下次捲土重來，令自己變得更加強去打贏你，無疑LBJ數據同能力都好勁，但佢喺哩方面真係比唔上MJ同Kobe，所以有啲人都覺得佢好似差咁啲野先算係最強，可能就係個心態

Shaq係想要高人工 湖人唔想俾先踢佢走

MJ>>>LBJ>>>Kobe
三個根本唔同級數

其實最唔抵都係11年輸俾小牛
如果嗰年贏埋幫熱火建立3連冠皇朝
之後再番騎士幫家鄉完冠軍夢
肯定可以穩坐第二唔似而家咁唔湯唔水
仲要11年playoff佢一直好撚勁係去到final先無端端死火

唔撚係咁樣回力刀呀

我諗過多廿年，啲細路仔會將mj排到歷史十大之外

公牛冇左mj都入到第二輪
騎士冇lbj應該排緊榜尾

又係靠中鋒奧尼，靠大前加素。。。NBA造就佢，有錢搵呀麻

除左2011年，14年，LBJ對家咪又係有幾粒星同佢搶總冠，唔抱團真係唔夠打，勇士自家制又好，抱團又好，3粒星，入KD 4粒星 仲有AI

上古時代goaltending唔吹 又少球隊 賽例又同宜家唔同 邊有得可以直接用數據嚟比較

其實都公認左LBJ能力上係高過MJ
無論命中率、身體質素、全能性、籃球智慧都高過mj
係差運氣

爭在未退役 退幾年又會上神台

MJ都算
但Kobe真係咪能講
佢果種所謂唔服輸只不過係信唔過隊友,一味獨食以為做到救世主
事實上前3冠唔洗講,係oneal最重要,佢自己都認
後2冠都係靠gasol幫佢
靠佢果種所謂唔服輸精神,肯定年年一輪遊/入唔到PO

Nba出名唔做Kobe

唔通張伯倫打現代籃球會係咁goaltending 咩

冇左Irving 冇love 俾人針住打
吾皇隕落

佢應該連德佬招招牌fade away 都封到

話唔講身體質素簡直係侮辱人地點樣比努力去操自己

LBJ絕殺都唔叫多？咁高比一定好少

Rose 根本吹大咗

當年公牛啲人腳邊度差

Curry關鍵時刻太唔穩定
面對高強度防守比平時差好遠

論個人能力張伯倫第一 LBJ 第二，其他是但排

呢廿年出到十個勁過Mj咪得

清晰波

我心目中巨星只有馬龍同Stockton

第4,5個都係家瘦好大貢獻
第3 5個都係黑哨,兼出術夾傷perks

Wfc

估唔到有咁多人認為張伯倫個人能力唔係史上最強

體能，力量，彈跳都係怪物級數，62年打足80場場均時間係48.5分鐘哦，問世間有咩NBA球員唔需要休息？

當年冇3分線，完全冇咁容易拉空俾班球星好似依家咁，玩1on1殺入內線輕鬆又2分，張伯倫個個double team 一樣試過場均50

最重要係佢可以擔任唔同角色，勇士時期係得分怪物，76人時為咗打破綠軍8連霸，變身歷史唯一一個中鋒助攻王，湖人時期佢一樣勁，但都甘願放棄數據做籃底苦力俾west 同Goodrich 做得分主力

你話佢攞冠少就係，但個人能力肯定係第一

講效率同打波合理性
Kobe根本無得同lbj比

兩次

你留意佢出手次數
有好幾場係10次內
命中大跌你可以話佢真係狀態差
但出手次數大跌 你話唔係打假波真係冇人信
條友上一論仲要勁到痴撚線
我就唔撚信馬利安勁到守到我吾波都唔敢射

我吾打piston 個時都唔會咁 仲贏撚埋

其實lbj依家已經好clutch

歷史最高天份五強︰
1. LBJ 2.Shaq 3.張伯倫 4.MJ 5.奧拉祖雲

歷史得分能力最高五強︰
1. MJ 2.張伯倫 3.LBJ 4.渣巴 5.KD

歷史傳球能力最高五強︰
1. Magic 2.LBJ 3.Nash 4. Kidd 5.CP3

我覺得09 10就無得咁講
Gasol係好大貢獻但講真 史上邊有人可以單核拎冠
Mj有pippen lbj有wade bosh irving magic有渣巴

傳球Stockton點睇？

但好難相信一個球星會打假波嚟令自己生涯有咁大污點

輸就話打假波 咁熱水三巨串鳩Dirk病果條片肯定係做戲啦 輸就輸啦講咁多

咁NBA 不嬲都有控制下賽果架啦
可能有人果年唔想LBJ贏

本身光明會想公平d

但見吾皇咁撚寸就教訓下

排第8左右

其實你睇NBA訓練就知

佢地根本可以球球入，入唔入係自己決

Nba=WWE

Jabari parker呢

乜水黎

tony parker?

LB 一定黑人憎過MJ

LB is queen only

以前網絡唔發達 無人會好似依家咁用顯微鏡睇波姐
MJ出晒名垃圾話勁多同口臭
如果佢生於呢個現代 一樣被人屌到仆街

kobe LBJ KD都係受害者

呢個真
MJ人品出名差

lb係做出嚟嘅偶像姐,同當年jazz馬龍差唔多

我意思係話條友講到佢唔clutch 咁。 LBJ絕殺仲多過狗鼻啦

睇佢三分覺得好穩

唔係掛,以前仲多臭馬俾人屌到仆街喎
MJ某程度係因為好波得滯俾人當神先可以串過馬撚都做到神

如果比隊07騎士mj帶
大家覺得嬴唔嬴到馬刺
p.s. mb做教練

MJ帶的話我覺得唔會入到finals

冇可能
公牛咁撚勁原因
係有兩個all time top defensive leaders （MJ,Pippen)
同埋有all time top scoring leader （MJ)

07騎士咩7都冇 仲衰撚過佢晚年入個隊wizard

以前有鬼網上屌得咁癲咩
依家個種係直頭拎住顯微鏡逐格播
睇下你邊度有拉手 邊度有拉衫
以前一定唔會咁

科技進步左 勁嘅球星自然多左 果陣邊有咁多球星

同意kobe可能比人一下爆開 但守波絕對唔只得身體正面對抗 拍甩個波一樣得 令到對方入唔到波就係好防守 kobe的防守有大量技術成份 拍甩個波就係例子，仲有低位釘人腳等人發唔到力等等等 自己睇下佢點防人再講

個時行英雄主義
隊隊都有個當家球星wor...
講星味以前既球星正好多
每個人都有獨特打法...
依家個堆既打法愈黎愈公式化

果時黎黎去up得出名既就係四大中鋒,巴克利,馬龍史托頓,payton,米拿,莫寧,莫湯保,penny, grant hill
當中仲要有幾個好早就大傷,有幾個都係borderline HOF

老套講句 足球壇小花 咁撚尾基 份人都唔算馬撚 都咁多人hate啦

帶隊應該lbj好啲 mj果陣有籃板王係佢果隊 根本唔洗擔心後防

最近睇左Iverson條記錄片,講D media點樣做鳩佢
你話而家逐格播,而家輸波都搵佢一球半球D highlight黎含tim 唔好淨係講網絡發達多左人屌啦,而家仲多人含佢啦下話

勁既球星就未必多左
但勁既球員就肯定多左唔少先

kobe 防守 > 吾皇係100%既事
但同時overall 黎計吾皇>kobe 都係100%既事

問題係你屌MJ除左人品都真係冇咩好屌呢
吾皇喇喎

認真？

MJ嘅得分能力可以將一隊強隊變神隊
但講到carry魚腩嘅能力無人會夠LBJ嚟

所以咪話囉 網絡發達多人討論左 多人屌左 你話多人含左
其實咪即係相對承認 網絡越發達 屌同含既人都會多左
受到網絡影響觀感既人一樣多左
所以MJ係依個時代一樣被人屌到隻閪咁

情況等同 牙朗同小花

連登好多00後睇YOUTUBE 吹到自己睇左廿年波

我就係同緊上面條友講

俾NBA 照顧到咁.

先得果3個冠, 仲要痴番黎, 黑番黎

真心廢

牙朗同小花因為兩邊fans都多所以互屌都多啫
而且佢地真係插水同上帝之手喎,你有無見朗拿度有咁多人反,你又有無見馬勒當拿上帝之手同吸毒俾人屌到仆街先
無論咩年代,做得多仆街野都係要俾人屌架啦

LBJ 老撚過左MJ la
防守進攻leadership 美感 穩定程度全部好過佢
係班老屎忽吹奏姐
我唔係活係MJ時代
但係YouTube 睇highlight 好普通
好多動作LBJ 都做過。
係騎士管理層差
一直都唔肯補強隊波
一人球隊咁多年
上上年打贏黑哨勇已經證明左佢係史上最強

好難同古代人比較
成日話放佢地上現代會點
其實倒返轉，當時既知識、技術，放而家班球員落40年前一樣道理

現代人勁過古代人完全唔出奇，但真係無可比性

其實講幸運程度吾皇同其他all time top 5無得比
教練係mb, 菲律賓仔, lue
騎士1.0果陣隊友最勁嘅mo williams 俾綠軍三巨頭sm 搞到要抱團
重返騎士又遇着宇宙勇

個人能力真係Leborn 最強，但我覺得都係無得同MJ 比

雖然我最鍾意都係Kobe

「班」抱團撚？

除左KD有邊個算得上？McGee？黑人問號？講緊Shaqting the fool all star？

點解咁多野賴架
MB都算啦,賓仔大把人讚佢教得唔錯,LUE之前係邊個教你唔講

美感？

係
已超越佐敦

不得不承認吾皇係全能，而穩定性極高

如果LBJ身邊有史上最強ace stopper, 史上最強籃板王, 史上數一數二三分王, 同埋KFC做教練
我唔信LBJ會make decision

Zaza,West

唔洗咁多 吾皇搭追夢綠
已經好撚有睇頭

雖則TD唔會係TOP5
但有TD呢個係前面佢仲有咩資格叫好運
仲要熱水同依家騎隊友冇廢過都得3冠

冇球星去 呢d明顯係gm問題
gordon hayward算唔算球星? blake griffin?
加上你隊波冇實力 更加吸引唔到人去 惡性循環
唔好話ff啦 duncan打西岸8年4冠 foj打強度低咁多嘅東岸12年都拎唔到4冠
咁都叫ff? 根本就係事實
你嗰d夠話就真係純ff
我一早成日講想foj打西岸 唔好屈喺東岸㗎
一個中學生考Alevel拎6A, 我可以估佢考dse 7個5**, 但掉返轉 考到7個5** 我絕對唔敢估佢考到6A 因為未知因素太大

melo就算啦 一開始去都好地地 拎過第2 入過東決 後尾佢又越打越廢 肥到隻豬咁 nyk管理層同simc又唔知jm9 仲好意思講佢
講paul george啦不如 出道兩季打東岸已經差d入總決 太易玩了

你文盲我就真係服咗你
我明明已經講 湖人 牛仔 太陽
常規賽66勝都比你講到廢嘅 咁仲有咩好講
馬刺牛仔呢d基本上好多年都係
你淨係計真係打到成績嗰幾年 根本搬龍門
肉酸到你呢

Josh Smith一早block柒過佢

ON9 你自己講東岸D球隊順住上 之前既隊已經順住收晒皮

依家咪認證西岸都係一樣 05-07 馬刺同小牛順住上黎 湖人係咪順住收皮呀?

08-10 湖人順住上黎 小牛係咪順住收皮呀?

11 小牛順住上黎 湖人係咪收左皮呀?

常規賽66勝黑8被我講到廢

你夠話60勝鷹隊係廢啦 個龍門係邊個搬都未知

我講得唔好啫
我係想講如果只計技術 佢唔係最強
計埋身體質素 就有得傾下

MJ啦

如果你將賓仔同phil jackson果d比呢？
Lue之前係個無任何nba甚至美國籃球經驗嘅人 勇士一變陣就唔識變 仲要用mozgov守ai 嘅人

60勝東岸第一騎士都係廢架，搞到我占要出走去熱火搵兄弟。

贏完活塞入final比馬刺炒果年真係灰

根本年年都有一兩隊特別勁特別有冠軍相架啦

除左馬刺係年年算叫做有競爭力 (都要有幾年首輪出局)

其他根本都係浮下 沉下咁

講到小牛連續十幾年都有能力挑冠真係得啖笑

Td一入去有robinson做mentor 一直以嚟係pop做教練喎

都係個句 一開始lbj無比大城市draft到已經注定係辛苦命

邊個球星唔想留係大城市既球隊等買人返黎姐？

15年finals同老母華 JR Iman TT 俄佬打贏勇兩場
俾呢五條友做正選season都唔知贏唔贏到10場波

咁中間個三冠呢
首先波波唔係一開始就係個個軍神波波
以前佢出名係防守死磨進攻靠TD
TD攞完99個冠之後又大傷又有OK做對手
最後都照CARRT臨收山既上將同埋新仔GP攞番冠
咁夠難夠唔好運未
吾皇騎士走OK都當你叫咁多年冇哂希望算
但熱水成功完證明過自己都要走
擺明係懦夫所為

懦夫猩都咁多人洗地

走去第二隊就話姐 佢返家鄉喎

如果以你standard,
根本東岸係一隊爭冠隊都冇
08,10得塞
09得魔術
06得熱火
07得騎士
05得活塞

08-10 又淨係計潮人
馬刺牛仔太陽火賤全部唔計
好嘢
已經唔講prime melo金塊

Phil Jackson搞死左NYK啦 佢Champ多都無意思架,LUE都有Champ啦

你試下個家鄉唔係有件榮縮有件狀元係到俾佢先講

笑死 我話鷹隊水份高 但都list咗佢係勁隊
而且首先西岸60勝已經勁過東岸66勝
何況掉返轉
比人黑8咪更加證明西岸競爭力太高
東岸d連勝率都唔過半嘅垃圾點樣黑8人？

屌左10000條女

跟住會話Irving同Love兩條垃圾帶唔到隊入PO架喇

2012

佢力排眾議draft左個基石返嚟叫將功補過啦

phil係nyk都唔係做教練

咁講如果 係無意思 如果佢當年有同robinson同級數嘅mentor 有gp 呢d潛力新星 仲有pop 佢使走？

公道講句 其實同佢做教練無分別

下?

Pop 戰術都係呢八年左右先上神台

N年前都係落比TD iso

越黎越多野賴
j佢d個人成就啦
係好突出既

當年上將變左廢老
GP只係新仔（你望下佢地第幾PICK先再講咩潛力新星 ）
波波當年風評都冇你諗得咁好
TD最後有冇走

有你老豆咩

Gino 同TP 唔係打馬刺有撚人識用咩

如果今年嘅勇士首輪出局 你會唔會話18年嘅勇士無競爭力？

MJ手大可以隨心做到好多高難度既單手控假動作
算唔算美感

上將季後賽起碼叫幫到下手 被人carry就一定啦
馬刺選秀眼光同騎士選秀眼光點比
波波都叫有體系 mb用緊23號戰術

佢想引戰姐

倒果為因

7.8+6.6點幫下手

呢個其實唔係幾公平...佢入唔到FINAL 個d點計

咁六冠
兩次三連
夠未

話FOJ 單防能力差，我諗都係文字上難以表達既誤解，大家各自無限放大字眼，無話邊個錯

我會話係合理期望的問題
你望住FOJ咁大隻又咁快，防守既合理期望係我認真時連我自己都驚
但佢只係一個普通allstar 水平，又唔係叫差，好多時比人First Step 個下食左
不過佢最屈一定係協防，佢打咁耐都係夾人戰術就知

正如Pogba 當初合理期望係有力架既體能，配合白人既技術，創造出獨有位置
事實Pogba 既體能特別係耐力，原來只是正常水平，無出色之處

其實你有無睇過2010年前既馬刺？

唔夠

因為隊友勁
教練勁
大城市球會
對面廢

唔知佢常規賽懶定想慳力，lbj今年協防好差下，對面剷底佢喺附近唔好話跳佢手都唔舉下

肯定係留力，但唔係留起季後賽

望下佢出場分鐘，33歲野野唔係39分鐘，就係40分鐘出場時間
佢唔留力應該會變表弟

呢個我覺得佢SMART 之處，識得自我調節，唔會谷到盡

回塘啦垃圾占

睇到笑出黎，打得差就留力，打得好就實力

搭一搭嗲
我覺得你應該研究下咩叫差
今季26+8+9 命中率54% per 28
全聯盟三百幾個球員好過呢個數據不出十個

我講緊33歲唔夠氣打40分鐘攻守，留力追分有咩問題?
我又幾時講打得差就留力，打得好就實力呢個關係?

就係你呢D人最鍾意將別人意思加入自己幻想再無限放大

叫MJ LBJ 之流場場打足48分鐘先算啦

張伯倫唔守波架，所以冇咩冠軍。地位不及Bill Russell

下？

你唔好嚇我wor

又話只論個人能力
成班9唔搭8 唔識中文字?

我識個朋友當年現場睇佢打波，話條友留體力刷數據，唔防守，所以咁少冠軍

其實差啲走左去magic
但當年doc rivers 唔比ducan老婆上球隊私人飛機
所以最後都轉唔成
自己google睇下
近排doc都有講番好後悔咁做

其實單防真係唔係佢強項
協防先係，同埋熱火時期可以由1號位守到5號
連續兩年dpoy 第二名

講咩Ducan唔想走，好忠心個啲真係得啖笑

Duncan*

LBJ爭就爭在太穩定 無果種一人無解carry嘅感覺
好似湖人三連霸Shaw 06年Wade 11年Nowitzki
16年Final數據係好勁 但都係無果種感覺

好聽叫穩定
唔好聽叫殺唔死人

冇一刀封喉既感覺

即使係咁, 都係忠心既代表
唔係要完美冇離心，先叫忠心啊嘛?

DUNCAN 19年未轉隊，如果咁都叫唔忠心
你會點形容LBJ?

其實MJ都可以打到好似LBJ咁全能, 只係佢後黎專注得分
反而LBJ進攻唔可以好似MJ咁, 淨係罰球都夠死

留唔留力打係LBJ 既選擇
點解要選擇，係因為唔夠體力

唔好忘記, 體力都係能力既其中之一黎

兩次全盛時期既三巨頭
講幸運，冇人幸運得過咁

咁對馬刺同小牛呢

Exact7ly

歷史第二教練加GDP 3巨頭加機械人可愛
小牛5巨頭加歷史第一班主

11係抵死 自己柒

14 wade跑唔贏綠仔 守死埋
龍王畀38歲鄧肯場場打爆
Mario對parker 每場拎1、2分

LBJ 2分近六成 3分五成命中
都無力回天呀

5項數據第一
仲唔夠震撼

仲有對馬刺2-3個陣 ray gun三分之前
LBJ第四節 拎左16分 瘋狂將個比分咬住 無人會講

果個年代唔過五個喎

啱 球員

吹到咁跨
篇文都係話FA傾緊 td問可唔可以屋企人隨隊打比賽 doc said no
又冇話said yes就去

係咪要場場拎81分先夠carry嘅感覺

啱啱check咗 根本唔係你講到咁
除咗對勇係絕對冷門之外

10/11 對牛 唔使講啦 牛仔就真係underdog
11/12 對雷 係好均勢 賠率上都係讓分差唔多 絕對唔可能係underdog
12/13 對刺 係熱門 主場均讓分6 客平手甚至讓埋都有
13/14 再刺 呢年就變咗均勢 大家主場都係讓5.5

冇你講到咁廢 講真foj打東岸 年年保送總決賽 根本hea住嚟睇你班西岸打生打死 跟住以逸待勞 就算本身實力唔夠 都已經有人和優勢先

你唔撚講2015 finals個odds

傷撚左兩個正選
打出35+13+8 一度領先2-1 都要被人屌 呢年唔撚係下話..

佢講賠率呀,吹到幾underdog呀,當年柒頭湧夠係underdog啦,乜撚都拎黎打飛機

Exact Series Result

Cleveland Cavaliers 4-0 … 18/1
Cleveland Cavaliers 4-1 … 12/1
Cleveland Cavaliers 4-2 … 5/1
Cleveland Cavaliers 4-3 … 6/1
Golden State Warriors 4-0 … 8/1
Golden State Warriors 4-1 … 7/2
Golden State Warriors 4-2 … 4/1
Golden State Warriors 4-3 … 13/5

UN你老母就UN
邊隊熱D 大聲D講黎聽下?

好震撼 但都係無果種無解carry一刀封喉既感覺

睇左開季個odds
柒左唔好推

係，無咩邊隻猩猩同到佢玩玩具

D人永遠淨係識講ray 個絕殺
同殺我湧一樣 Irving 絕殺 》all 一樣

條友真係唔識㗎喎
乜撚嘢1.4雷霆 你自己用球探睇啦
講odds邊係講win㗎 緊係講讓分盤啦 不過分別都唔大
你中意嘅我list埋比你睇

澳彩odds
雷vs熱
gm1 雷主讓4.5 (0:0)
gm2 雷主讓5.5 (1:0)
gm3 熱主讓4.5 (1:1)
gm4 熱主讓3.5 (1:2)
gm5 熱主讓3.5 (1:3)

首先3.5同5.5 差距係唔細但絕對唔係大
其次 熱已經贏緊3:1 雷非勝不可都仲受讓3.5 已經知咩事啦 正常個賠率會favour返雷霆少少都正常 畢竟熱火已經game point

賭咗咁多年波比個唔撚識嘅話唔識賭波真係忍唔住笑

講明無果種感覺就緊係印象流啦
唔係話佢唔勁 只係無無解 一刀封喉既感覺
你要我講LBJ有幾勁我可以講晒十幾年嘅數據紀錄出黎TIM
07年打活塞都係最後16分鐘拎29分 果年係最接近呢種無人可擋嘅感覺
利申年年PLAYOFF都有睇LIVE

NBA Finals 2012 Odds: Why Oklahoma City Thunder Are Clear-Cut Favorites

對於你 我真係笑而不語 原來要逐場睇
真係外國專家都唔夠你識賭

呢個表真係犀利
笑到我

賭左咁多年你都發唔到達你就應該檢討戒賭啦
仲敢拎出黎拋書包

大家以後記住 冠軍賠率熱D個隊唔係熱D架
一個賭左好多年波既朋友教我既

又係你條傻鳩呀
對住你真係得啖笑
西岸得一隊爭冠隊都講得出

買波唔逐場睇睇咩？
真係買波嘅人會買呢d?
我懷疑你連馬會ac都冇

係 今日學到野
馬會熱D個隊 一定唔係因為佢勁D 而係想被D叻既賭仔去買高賠率個邊

初盤紅色格仔一定唔係大熱門 即場落飛個D先係真.大熱門
屌你真係

只論個人能力都係mj勁啲

第四五位只係客串，唔代表真係打得好。

唔同年代，根本好難論。
以前BAD BOY 個D兜野打落去今日個D借籃球寫文嘅契弟同我講熱血，今日ZAZA 玩DIRTY PLAY 又話無品。
LBJ 只能講係岩嘅時候出現。到LBJ 真係開始拎MVP 個時，4大控衛，4大大前老得嘅就老，退得就退。玫瑰出黎同佢鬥，點知佢就玻璃腳。過熱火拉埋好朋友一齊打，個時雷霆三少得KD 成熟。東岸成班不成氣候，咩速龍個D入到東決都係做私家雞，殺出個PG13又打奧運前斷腳大傷。
老實講，際遇>ALL
你試下MJ 係03梯，張伯倫個100分真係話都無咁易就破左

mj有幾唔全能，得分防守偷波都得癲鋒。

自己廢做唔到73勝然後話人做到大勁？

咁73勝個年冠軍係?

況且我已經講咗
賠率上 雷係有favour, 但個差距絕對唔大
絕對稱唔上underdog
而點解我話要逐場睇 要直接比較兩隊主場嗰陣嘅讓分盤 而唔係直接睇冠軍賠率 係因為呢個冠軍賠率係會考慮埋主場優勢

雷霆之所以有~1.6呢個賠率，好大程度係因為佢哋多一場主場 咁雷霆最多會有4個主場但熱火得3個 咁雷霆唔係有優勢？
但個優勢唔係來自佢本身實力 而係形勢 多1場主場

如果你只秤莊家認為嘅實力 一定係逐場睇
點解足球盃賽會較多人買冠軍賠率 因為足球係一場過 個所謂冠軍同晉級隊伍係冇分別

反之，喺未確立主場優勢嘅季後賽賠率
熱火係大熱

如果以逐場計秤實力
雷最多係5.5:4.5波領先熱火 甚至5:5都講得過 差距咁低算係乜underdog? 講多一場主場有優勢連阿婆都識講啦 專家 你分分鐘連個賠率點計出嚟都唔知

咁即係總賽賽前外界睇好雷霆啦係咪 ?
講咁多廢話 你答一句係定唔係就得

騎士，咁點？

MJ都做唔到73勝係咪廢

12/13熱火對馬刺嘅刺就真係絕對underdog
已經少1場主場 主場讓分盤仲只係讓得咁淺，甚至平手，有d 莊家連受讓都開埋
熱火就場場讓到勁深 gm2主勝得1.3

呢d就係真正嘅underdog, 就算馬刺係多1場主場，個冠軍賠率都會冷過熱火

屌你唔識就收皮啦
講賠率又喺度spin
打咁大段嘢分析埋比你d中學雞睇 打一句就諗住過骨 你都係收皮吧啦

唔係，咁點？唔明你想暗示啲咩

當年雷去總決條路係贏哂00後西區所有西冠隊
加上熱火打綠軍要好艱難咁7場先贏

所以事實上總決之前雷係比人睇高一線
6:4左右啦

個陣仲好興一句咩，LeBron等到24號35歲先有機會拎冠，點知黎左個24歲嘅35號架嘛

答唔到就話人spin

雷霆之所以有~1.6呢個賠率，好大程度係因為佢哋多一場主場 咁雷霆最多會有4個主場但熱火得3個 咁雷霆唔係有優勢？

其實你自己都講左 雷霆係有優勢 講條撚咩你

占迷見占士打唔贏人就賴人太勁

講個人能力 佢一定係mj Kobe
但講對成隊波 我覺得lbj 真係歷史第一 去邊隊就奪冠熱門 真係好佩服佢對自身飲食的嚴緊要求

我咪話唔同意
16年係絕對underdog我認同
但上面咪想講12年形勢冇講到"underdog"咁大差距
逐場秤明顯見到係相若
你話雷in favour我同意
但講到underdog就絕對冇可能

贏左又叫打唔贏

我唔同意全靠pip簽份平約先拎到咁多冠
根本唔關事

6:4波我同意
雷多場主場 點都秤先
但underdog係講緊8:2 甚至9:1呢d程度喎 即係擺明食滑你 你要奇蹟先贏到
6:4點會係underdog?

16年勇1.25 熱火4 呢d就真係underdog
但12年邊忽係？

underdog本來就係講緊弱勢既一方 乜撚野未去到叫underdog
得三樣既姐
一係優勢 一係平風 一係劣勢

唔係咁解
12熱火只係劣勢，唔係underdog

7:3 or less先可以叫underdog

係撚
underdog係指多數人認為佢會輸
英乙仔對熱刺呢d就自稱underdog
干地作客打摩佬 會自稱underdog? 咪玩

係就係
但冇人估到熱火會用盡232 嘅3 呢個優勢啫
4始終都有優勢嘅 只係冇依家用返22111 個4個優勢咁大

唔係我講

要出post 問咪即係唔
係勁過law

根本除咗啲傻占迷之外冇人會覺得占士係歷史第一，然後喺度賴教練隊友又盛

數字上做到都無撚用
GOAT 唔係=數字上贏晒
IVERSON 一個01 FINAL年夠上神枱

而家連對手都賴
都廢撚事理佢

然後拉低埋其他西岸勁嘅球隊

佐敦：
數據唔講，要講有排講
從來未試過大傷
守唔到四五號，但占士都只係客串。反而做到自己個位嘅癲鋒先係最緊要，呢樣兩個都有。

佐敦三十六歲都係癲鋒，何止占士33歲。你用呢個point嚟厄殺佐敦係咪弱智？

mj冇大傷過

我錯，有，但都癲鋒到三十六

無大傷都up得出

你撐占就真係撐到short short哋喇

佐敦：
數據唔講，要講有排講
守唔到四五號，但占士都只係客串。反而做到自己個位嘅癲鋒先係最緊要，呢樣兩個都有。

佐敦三十六歲都係癲鋒，何止占士33歲。你用呢個point嚟厄殺佐敦係咪弱智？

熱火最後2年我皇打PF

利申，MJ>>LBJ

咁既陣好難啦

點解輸FINAL要扣分
真心唔明

如果吾皇輸final個幾次係一輪遊既話,歷史地位會更高

因為要同mj比
Mj100%

正常人都知佢根本追唔到MJ
比乜春

有時希望其他東岸隊生性啲
十足tom brady 年年super bowl都見到佢

個topic講緊個人能力 輸贏final係團隊問題要比較就比較個人數據 比較final勝率根本冇意義 如果一個球員連final 都入唔到你係咪要否定佢既能力
換做Robert Horry 同Karl Malone 比較前者拎7次champ 而後者0 champ你又會唔會話Horry勁過Malone?

Mj第二年咪報銷咗

係 我錯，但之後都冇乜點傷

有冇人覺得FOJ打波d姿勢，動作好撚核突 ?
入樽就淨係識大大力
上籃d步法又肉酸
又成日七步
一味靠身體優勢撞撞撞
實有一班占狗衝出黎話FOJ呢兩年有埋3分
d射姿又柒
睇FOJ打波真係0美感可言
MJ Kobe係勁在技術
AI除咗快，佢既crossover同變速都好强
FOJ? 係贏身體only

雖然係事實，所以mj又勁又美感真係億中無一，但美感唔計個人能力喎 除咗走步之外，但宜家nba十個有七個都走啦。

Mj耐傷度又係好屈
但lbj再屈多少少

贏身體

佢個身體用魔法變出黎架？
你對比下佢第一年同之後每年個體型變化啦
全部係靠佢自己努力操返黎架

話人靠身體嘅9成係自己唔努力操嘅排骨仔

贏身體講到唔使keep天生就係咁
佢最撚恐怖係成3張幾都仲係咁fit咁當打
仲要好似唔會傷咁

真係hater gonna hate 想睇細力入樽就睇WNBA啦

入得nba邊個唔努力，邊個唔操？
大家都出咁多力，但佢身體可以勁過晒人
咁都唔叫贏身體？
香港班大隻佬點操都唔會勁得過呀諾，the rock
呢啲咪身體質素分別

佢係贏身體
你可以話佢footwork無乜
但佢視野同控球都係三號位史上頂級 呢啲都係技術嚟
同埋佢射波嘅進步 呢啲野絕對值得欣賞

利申：mj死忠，kobe fans

一個小小reply引哂班FOJ狗出黎吠
得啦你地個FOJ最撚勁啦好未
繼續沉醉喺自己既世界
個post開得<只計個人能力>就係要比你班占狗打飛機用
因為你地都心知其他方面FOJ基本不能服眾

no offense，論身體質素，MJ係NBA甚至體育界歷史上都係最頂級嘅存在

如果要對比高比，MJ係咪要扣下分?

因為佢身體質素好過Kobe

其實kobe比唔上mj 某程度上都係因為身體質素嘅差距

但身體質素都係能力 所以無得扣唔扣分

籃球員唔講個人能力唔通講社交能力咩

所以佐敦可以唔傷仲要橫行到三十六歲真係好癲

你點操可以操到成兩米高都仲咁靈活

好簡單 隊野入得final 即係叫做有得爭勝 咁你final輸 即係唔夠clutch 因為既然都carry到入final 爭一步 輸左=柒

反而一輪遊 只可以話隊野未夠班爭冠 下年再黎過 係冇柒既成份

07小牛
00時代東冠

Wade

Wade 係撚
現代單核拎冠得Dream，TD同Dirk

好撚多賤種占狗合含撚到雪雪聲

垃圾占狗

系,除非唔係

中晒

占狗撚識波咩 賤種黎

都係 但佢嗰年真係金身 場均16罰

好人好姐迷隻大猩猩 係咪好撚想比隻大猩猩㩒住你班淫賤占狗奶袋撚黎屌牙 有咁多既有球技同美貌既球員你唔撚迷 迷隻光頭大猩猩？ 正一賤骨頭

點解重會有人話james唔夠clutch
係咪場場buzzer beater先夠cluth

成班友好似唔記得左lbj 未撚退役 一個未撚退役既人同上左神枱十九幾年既人比較都可以拗到面紅耳赤，過多幾年lbj 再將d紀錄推一推或者拎多1-2冠咪拗到唔撚洗拗？

冇柒既成份呢句真係笑死
係柒既資格都冇啊傻閪

佢finals同每個series game7數據都係史上頂級
講命中率高過kobe好多
呢啲都係事實 但好多人覺得kobe clutch好多

佢9成9 3冠退休架啦

除非黎緊佢可以3連+拎多1~2個mvp
咁就有得同mj講下價

否則都係破下紀錄，掙下第2架啦

玩吓手下年轉過去gsw
不過咁樣無人會唔hate佢

Salary Cap唔容許
佢/KD要拎老底+要放得走IGGY

依單news好流

就算佢之後可以做大佬咁拎三連冠 都冇可能同MJ比
FOJ作為當打既2屆MVP帶頭減少競爭去組巨頭
就算成就差唔多都係要扣分
爭第二就有份 MJ基本上係不可超越

組巨頭依樣哂氣啦
幾廿年後鬼有人理咩

他日KD搶得哂Curry d獎的話
佢一樣會入到top 10 or higher

我都知係無可能
佢有三冠在手 唔需要咁撚低賤

唔係拗 係說服，就係因為啲占咪梗格將呢個未撚退役又完全唔同等級嘅人拎嚟同佐敦比，先咁多人出聲 你個因果關係完全調轉晒

湖人F4同02黑哨都比人記左咁多年啦
FOJ同賤種KD 呢兩個mvp組團投敵創晒先河
有咩可能唔記得

幾廿年後你同我未死都七老八十啦
講經咩

想問下我段邊度有因果關係，求中文大神賜正
Btw 如果我利申係lbj迷你會唔會就睇得明我段野

唔係拗 係說服，就係因為啲占咪梗格將呢個未撚退役又完全唔同等級嘅人拎嚟同佐敦比，先咁多人出聲

隊野未夠班入決賽唔覺有幾柒
但係入得決賽臨尾香黎輸就一定有柒味囉

用下個腦啦

Allen Iverson > All

算啦 條傻閪扮明盲反黎

如果將騎士1.0 2.0 個陣容去同歷史咁多隊
Final candidates / championship teams既陣容比較就知道
騎成隊波overall 能力係幾咁杯具

條傻鳩一早比我撚到入咗地核啦
本身仲串柒柒 後尾露晒底連underdog都唔知係乜 已經潛撚到唔知去咗邊

用巨星標準, 唔柒
用歷史巨星標準, 柒

上面既人唔好用malone 同horry 呢種級數比, 講緊係top10 球星, 冇得比

當年kobe 24號2連冠後風評係歷史第8,9
而家變成點...

過幾年, foj 歷史評價可能會降低都未頂

講真 LBJ 差Wade 一個fmvp

02, 10要靠球證

又有得睇黑哨論
然後講唔通就潛水

岩 垃圾湧比人笑都係咁 所以賤狗占仲柒

支持占狗個d撚樣真係賤骨頭 貪佢多亞軍咩 垃圾賤狗一隻 老母比朋友屌 係咪你班賤狗同佢一樣遭遇所以就咁迷佢牙

唔止，差ray, wade, irving

占狗 : 冠軍唔計數 我地淨係睇個人數據

有，14 duncan第五冠過返佢

熱火
Wade同lbj 個快攻拍得住佢地
感覺仲快d

咪撚玩啦ching

雖然唔係幾鍾意LBJ嘅籃球心態 或者係我唔明啦 但真心佩服佢將痴線佬級嘅身體質素發揮到咁盡

唔怪得tmac條撚屌都可以上神台

1輪球皇所以唔使柒

Lbj第4節，比分咬得最緊個時 佢真係成日派膠（但如果領先緊7分/落後緊6分就另計）
Key住個波，最後幾秒就鳩射/鳩剷/傳炸彈 仲要剷得慢，fake唔起人 就射

睇play off 第4節攻個陣，Wade 、irving key波真係會安心少少

咁又冇 Wade 2011年finals 打得咁好 foj唔知做乜尻後果幾場淆曬底

連登幾時多左咁多占狗

Michael Jordan，Bill Russell，Jabbar，Magic Johnson，100分，必然頭5

跟著一定係 Duncan，O'Neal，Kobe

Tim Duncan / Kobe 都一定高過 LeBron James，除非最後幾季 LeBron 可似 C7 咁回勇啦

現役只有手感有機挑到頭5，除非大傷，否則嬴多三季就超 Duncan / Kobe，四季超 Magic Johnson，如果當中四季裡唔好似上季 Finals 咁靠 Durant，有 d 一個救全家的場景，就可以直迫 Jordan / Russell。如果 Durant 跟住年年留在湧，仲好似上年咁樣，嬴多幾屆都可以沖頭10

暫時都 9 同 10 係 Bird 同 Olajuwon，直到宜家的 James 而 Olajuwon 都不如，球技、領導、關鍵時間、球隊影響力 (e.g. 你試下第一冠冇 Wade，第二冠冇 Ray，第三冠冇 Irving，或者無哂Final d黑哨，收啦)

我又睇唔出 James 仲有得沖冠，仲有，作為想沖頭 10 的人，都會過西岸證明自己，而唔係咁冇志氣在東岸刷入 Finals 的數據，關鍵時候失蹤同靠黑哨啦，點似係頭 10 的人...

話人地湧勁人多的，試下 LeBron James 同 手感交換，隊波仲有 Irving，打到 Finals 之前都可以養生，睇下會點，人地手感真係比 Miller 仲恐怖，改變咗成個 NBA 打法

利申: 好憎當代 NBA，反鬥射三分比賽，更憎 d 要黑哨同改例的達陣籃球先可以生存的球員。具個例子，當年 NBA 如果唔改例封殺，反而要懲罰 Hack-a-Shaq，咁 O'Neal 10 冠都得啦，點解 James 又可以? 可以話，James 點解本身的 mentally 比頭10差咁多，說好似宜家 d 蝗細路仔咁，俾 NBA 過份保護而造成的，如果佢不過西岸證明自己，最好同 手感 同一個 division，一季打4場，仲要成日嬴，先可以證明自己比人強

打咁大篇垃圾出黎
辛苦哂

次次撚伯個賤種講黑哨比人打走就潛
潛完又係下一次講黑哨

印象中都三次了

永遠只係活係自己世界入面既好例子

Hater唔會理
理性討論都會俾人話係占狗

反占反到佢咁撚on9真係悲哀

坦白講
你話 Lebron 2011 打得差係因為打假波咪仲衰過上面果段

我話似姐
但從來冇否認個年係佢既傷疤

條賤狗影衰占迷

過多幾年退休
退休上埋神檯仲多

條煩膠一講占就拎狗比出黎擋
既然都咁睇唔起球王點解仲要次次提佢

論個人能力應該係lbj 但mj年代係最輝煌 個程魅力超級唔到啦 no.1應該冇得超越

論影響力同成就
Mj太難超越喇

你都on9

好簡單一條問題
比賽最後一球絕殺反超
Mj Kobe Lbj
你點都唔會三個之中揀LBJ射啦

錯概念
即使MJ>LBJ>Kobe（以Clutch表現計）
都唔代表Kobe係差

即係，全級幾百人，考第一第三第五，你會唔會因為第五係三個入面最差，而話佢第五考得差？

又扮睇唔到回其他

撚伯其實迷Kobe

不過講真，對換立場同樣情況嘅上面都大把啦

從來唔買 lbj 鞋，只買 air jordan 。

其實你仔細睇
將KB同LBJ D 獎/紀錄加埋都都比唔上MJ
冠軍先多2個

個人能力lbj點勁過mj？

唔計巫師兩年 Mj喺13年內就拎到哂咁多獎先恐怖

用mj,wilt,magic討論咪算
kobe fans拎kobe出黎賣笑做咩
老大退左休俾佢抖下啦

留意番根本冇kobe fans 拎過kobe 出黎

1號位打到5號位算唔算

走步怪
冇急停跳射
防守成撚日hea
自私打法，Hold住個波hold到天荒地老等到有助攻先傳
今年買到成隊隊波都係明星，結果戰績
同mj比？

乜你覺得佢真係可以打到5號位咩

MJ都打到3個位
Lbj打多個大前
但當佢打哂，效率唔高有咩意思

唔好意思
LBJ就係出名效率高

係d賤狗唔夠人講又拎Kobe 出黎轉移視線

哩個年代啲戇鳩球例同mj年代比？
仲有，成日hold住個波chok助攻，垃圾時間chok得分
唔撚防守留力進攻
哩啲以累撚死隊波換番黎既效率有乜撚野用、

論球隊影響力無論佢起騎士或熱火都係做緊大佬角色 照你講法James 要完全冇隊友在場 1個打5個都贏先真正算拎到champ ？

累你老母死隊波咩
LBJ全盛期帶波勝率高到仆街,一走隊波即刻得返廿幾勝
MJ第一次退休,隊波勝場由57變55

唔睇波淨睇你講真係以為助攻得分話刷到就刷到

佢每次轉隊都連埋成堆球星去，唔只佢一個
今年打到一篤屎又點計

真係唔係咁易刷
要佢啲隊友跑撚到隻狗咁
跑到大帝覺得有空位先傳
就係睇見佢帶波拍撚到四五秒先忟
自撚私到一個點

係騎士跑撚到隻狗?

26.7+8.4+9都係屎？你冇睇波都算啦連數據都唔識睇, 人地小學雞辯論都識搵論據你真係連小學雞都不如

用身形體能打波，技術含金量好低，係好高個人數據，但係唔好睇

mj 不論第一次定第二次退休，隊波都無左總冠軍

黑耶穌vs傳奇天才
論得分mj>lbj
防守如果大家都認真一定55波
Mj steal>lbj
Lbj block>Mj
組織lbj>mj
戰術運用/臨場發揮mj>lbj
但係最後一擊個個都會選擇mj
呢一點已經冇可否認

睇返而家既nba
手感仔 vs lbj真係有啲似mj vs 迷拿
可惜既係多咗隻反骨狗

身形體能打波係幾耐之前既事
佢而家減曬磅好小硬入

心理質素一般
起碼唔可以冇自信先
有時最後一刻先離手軟

論防守，大家都係PRIME的話，MJ高半班甚至一班

而Block亦然

統治力輸mj幾班啦 仲好意思咁大聲

07年個隊垃圾騎士佢都帶到入決賽
都叫累隊波
個年既正選去到其他隊做後備咋

雖然你另一個post講野on99
不過呢句真

今時今日已經唔係昔日既我

07騎士個戰績擺係西部排第八咋
第一輪就要對馬刺 等比人4:0多次一輪遊番歸啦

占迷真係弱智

跟得舊屎多

打到但唔係癲鋒都唔算加好多分，不嬲都癲瘋個位最值錢，仲有得分防守偷波clutch都係佐敦勁啲，你一句1號打到5號話話lbj勁啲係咪弱智。

講緊打五號嘅效率

佢一返嚟變72勝

無可能係史上啦
現今就可以

不嬲出名弱化球星

仲未計係東岸常規只要打2次西部球隊
係西岸要打4次
真係計埋常規賽既話可能連playoff都入唔到
仲吹帶隊入final

依個根本係偷換概念

首先點解一定要假定要成隊騎士去西區先?

其次就當成隊騎去西區啦，騎當年打西區勝率高過打東

咁個戰績已經又唔同哂啦，唔一定第一輪就打刺

個人能力係癲
但個垃圾教練 打廢隊都出成35分鐘up
仲後生咩 生化人都死啦
遲早會大傷

有名宿講過
Mj duncan oneal係可以令強隊變冠軍球隊
但kidd係可以將隊弱隊變成強隊
我覺得Lbj都係

呢個agger
Perimeter defense
Mj接近歷史第一

咁好明顯唔係話佢個個位都勁啦 但叫做有條件打到囉 唔通佢打到就全場打咩 純粹覺得佢身體能力可以cover到大範圍係幾勁咁解姐 其實都係講返數據啦 mj勁d 但james keep多幾年應該就超越

痴線
Block好明顯占屎勁啲

防守係勁
但唔係全方位都咁誇
雖然真係史詩級

生涯最高個季，MJ場均1.6個block，我皇最高先1.1
生涯average大家都係0.8個，但MJ包左巫師2季
我皇未計佢之後再老D場均數據會跌

仲要我皇係身體條件上優勝過MJ

咁大段野仲以為有d咩高見

07年既占士係起級明星雞

fyi

當年我皇場均FT排第5 only

06 dwade場均16罰

我皇係去熱火之前係有明星雞，尤其09東決幫到咁都豬
格食格冇計

因為LBJ會傳俾第二個射

仲未計傳失同傳炸彈比人，所以佐敦堅屈

點超越法

隊衫數目

成撚日失誤、傳炸彈
所以熱火、騎先搵幾個三分王比佢
狗比隊湖都冇咩人出名射三分，隨時

誠實地認 on99

起碼唔好關鍵時候就俾隊友 carry 啦 (e.g. Wade / Ray Allen / Irving)，Irving 宜家在 Boston 就真 carry 啦

仲有，遠古直到 Magic Johnson 當你無睇就唔講，就用 Jordan 同 O'Neal 來同佢比較，你試下聯盟實行 d 新例去助長佢地，e.g. Hack-a-Shaq 加多一個 team foul 或唔搞 Zone Defense，O'Neal / Duncan 就真係可以 1 打 5

再俾個新例子，如果湧黎緊多次奪冠失敗，聯盟決定開 4 / 5 分波去令到 Curry 奪冠多過 Jordan / Magic Johnson / Duncan / Kobe，你都唔會承認佢歷史top 3啦

最近又出新野啦

佢點解唔諗下達陣走籃咁多年都冇事呢!?

有識射三分的人 (e.g. Horry, Rice, Fisher, Fox, MWP)，有 d 人出名但唔係 Ray Allen, Korver 呢種高手質素

Mj真係癲狗嚟

Quote錯sor
純粹想分享吓

LBJ 諗 Jordan 之前睇下超越咗 Magic Johnson 未先啦，宜家入 Finals 的數目都未過佢，奪冠更未過，佢仲要長打冇競爭的東岸，暫時只有3雙數目過咗，但 FYI:
1. Magic Johnson 對過 Isiah Thomas / Rodman's Bad Boys 時的 Pistons 兩次 (第2次 Game 2 就傷了，所以都影響了3雙數目)，Larry Bird 的 Celtics 同 Michael Jordan
2. Magic Johnson 有打NCAA，比 LBJ 老咗幾歲先入 NBA，再之後有 AIDS 而早幾年完

其實magic如果唔係有hiv
應該會成為goat

高比就真係C朗
之前見佢隊友入絕殺係度黑面

Btw 而家防守難咁多
叫MJ黎防 一定好快6犯

每次睇條片都笑到仆街
拎住個波喺籃底係咁跳係咁轉重心腳

咩呀，占士勁啲呀

條友啲步法真係 靠呢啲都唔知執咗幾多分

Magic Johnson 都 Top 5 啦，應該係Michael Jordan / Bill Russell 及 Jabbar 之後，同 100分 咁上下，好過 Duncan O'Neal Kobe 囉

mj32

老作

呢個計發就ok 好明顯MJ係佢之上 但咩7亞王
明明打入final 都係一個成就 比人講到唔入好過入咁

要反既咩野都可以係理由

最白痴既就係永遠有班傻閪講咩條友技術唔夠好 只靠身體打波
條友用同一招場均30分 同用3-4招場均30分 有咩分別??
一樣係冇人守撚到佢
某程度上同一招個條友分分鐘仲BUG 因為個個明知佢咁做都守唔撚到

仲有操練身體 分分鐘仲煩同難撚過你練技術
香港班排骨仔自己唔撚做GYM
永遠唔會知要突破自己本身既ceiling/到達自己既身體極限係有幾難??
背後要付出幾多努力

個個講咩入得NBA人人都會操練
但人人都操練 唔通大家既強度同堅持一撚樣咩
你估好似香港校隊咁 大家一齊共用資源一齊練完波就算數呀?